黃梓謙 Gary Wong 真係好離地，為選票可以去到幾盡？

黃梓謙 Gary Wong
4 hrs ·
【設冷靜期，促全港對話】

社會運動持續兩個月，逃犯條例壽終就寢，失去意義。但是，警方與示威者之間的暴力衝突卻未曾停止。

面對政治不讓步，武力對峙持續升級，我與很多香港人一樣，感到無比痛心、無奈、失望、甚至絕望。一方面開始毫無底線永續抗爭，訴諸暴力拒絕談判；另一方面對社會訴求不回應不理睬，最終只會「攬炒」。

我明白有小部分人不介意「攬炒」，希望香港重新洗牌，但我認為這副牌只會越洗越爛，香港只會變得更差，無法再起死回生。我不知道「攬炒」的人是否對民主與法治有堅持，但用極端手段令所有香港人一起「攬炒」卻與民主法治社會背道而馳。

近日的事件，不斷動搖一群理性香港人的心，他們有的不忍心與暴力行為割席，並不是因為他們拒絕止暴制亂，而是客觀上看不到政府敢於接受問責，作出真誠謙卑的實質回應，又或者政府的回應未能令大部分市民「順氣」。

群眾鬥群眾，鬥不出未來。堅持暴力抗爭，不願在五大訴求妥協，最後的結果只有一個：什麼也得不到，只換來更極端的暴力，最終香港徹底崩潰。同樣地，鐵板一塊，作風硬朗，拒絕實質回應訴求，即使能夠用最大警力平亂，驅散了肉體，卻鎖不住靈魂。香港人不會安心，政府不能挽救失去的民望。

我知道沒有大台，但既然過去兩個月在無大台的情況下，各自陣營也可尋求一定共識，我希望社會大多數願意解決問題的朋友，敢於站出來，促成談判，勸喻各方暫時放下武力，以破解困局為首要目標。

這次衝突，這場運動能否以不再流血結束，就要看每一個香港人能否在餘下時間阻止運動以暴力終結。我懇請真心守護香港的每一個人，冷靜下來，讓大家創造一個空間跳出零和困局，用對話和談判解決問題。

未來兩星期，政府和抗爭者應設下冷靜期，停止用暴力解決問題。將暴力帶到全港各區，倒不如鼓勵理性對話遍地開花，嘗試展現優質民主的質素。如果我們可以用十四日全港對話，找出大多數人的共識，就正正是共識政治，協商民主的良好實驗。這個方法，兩個月來從未試過，我們可有勇氣嘗試呢？

忽視民意，民意可以變成洪水猛獸；尊重民意，民意可以變成靈丹妙藥。既然民意如水，從政者更不能硬上，治大國如烹小鮮，管治需要策略，更要心法。

今天香港能否從深淵走出，浴火重生，往往是一念之差。

香港人，特區政府，未來十四日，放下武器，重回對話，好嗎？

PS: 大家可以認為我離地，不吃人間煙火，或者是冷氣軍師，但我更不想成為面對困境思想仍然偏執，拒絕對話，拒絕解難，坐視不理，或者冷眼旁觀的人。

--------

你算吧啦，寫呢篇文就假設勇武人先暴力。警察放人扮示威者呢？
你呢條友我留意左好耐，想上位，又要思考點樣得到民心，同時又要出賣港人。

有你做港人，真羞我香港家。

Tui

小心佢又借機上位

D Gary係咪同一個阿媽生